職業治療師 覺醒推動深耕

職業治療師 覺醒推動深耕

慈雲山建設力量的岑宇軒（右二）出選正愛區，張嘉宜（右）出選鳳德區。何賢攝

【本報訊】兩年前特首選舉那天，泛民的衞生服務界選委張嘉宜在點票現場，大會宣讀林鄭選票達500多張時，台下有一群人歡呼，她卻狂哭至要旁人安慰，「好唔甘心，原來香港已經唔係我以前生活嘅香港」。這種無力感令她認清在小圈子選舉中再努力也未能改變太多，倒不如走入社區，散播民主種子。她已報名參選黃大仙鳳德選區，「希望地區凝聚更多民主派力量，18區多啲正副主席唔係保皇黨，甚至之後區議員互選特首選委，可以多啲民主派」。

本身是職業治療師的張嘉宜直言以前是「港豬」，直至2014年雨傘運動被喚醒。於是她由從小到大生活的黃大仙區開始接觸地區工作，由基層做起，令街坊明白政治與生活不能分割，2017年底加入傘後組織「慈雲山建設力量」，以專業知識及人脈，聯繫其他醫療專職團體，為街坊舉辦健康講座或做身體檢查。

相關新聞：西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位

製「平民防彈手冊」抗警暴

8月3日晚，警察在黃大仙站附近向居民發射催淚彈；有急救牌的她立即帶着口罩及濕紙巾趕往現場，「嗰一刻冇諗過喺自己區發生，落到去見到滿目瘡痍，有街坊流晒眼淚」。慈建力發聲明抗議警察濫暴，並製作「平民家居防彈自救手冊」派給街坊。

另一參選慈雲山正愛區的慈建力成員岑宇軒說，2015年區議會選舉，慈建力派人出戰正愛區，因不太熟悉地區工作，敗給傘運期間代表旺角潮聯小巴申請禁制令的律師陳曼琪。吸取經驗，他一直「揼石仔」，「地區事務同政治議題緊扣，好似送中條例，政府硬推因為知道立法會夠票通過；立法會議員當選，因為有足夠地區樁腳，去搵足夠嘅票。要政府聽民意，先要喺地區搵聽民意嘅議員。所以如果今日要還以顏色，要用區議會選票踢走唔聽民意嘅議員，換成聽民意嘅人」。鳳德選區尚有民建聯趙毅強報名參選；正愛區尚有民建聯潘卓斌報名參選。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
男護辭職落區 撼林鄭顧問

西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位
鏟行人路撞3女 的士司機遭私了
警濫暴 救護中彈 被捕男捱踢
多區搜巴士截「漏網之魚」
解放軍首舉黃旗 警告：衝擊後果自負
毒煙瀰漫 警扯低記者面罩
港台兩記者遭汽油彈燒傷
12大專聯署「蒙面法摧毀法治」
元朗19中學「禁戴罩違兒童公約」
無警察 萬人蒙面和平遊行
醫生上街 轟帶政治入校園
面具百花齊放
千人「九龍革命」和理非撐前線
緊急法覆核 高院排快期審
廢立特首話事大狀： 繞過立會違基本法
政府稱有效 無視港淪死城
莫乃光：封網勢毀電訊 IT業
容海恩盲撐：針對理性市民
防暴擅闖中大 浸大拘5學生
躁警鬧藍灣半島「曱甴竇」
父母帶仔踩單車 警恐嚇非法集結
追斬市民遭圍毆 持刀漢被捕
瘋駕案現羅生門
醉漢拆路障撩交打被爆頭
商場、投注站關閉 儼如戒嚴
男護辭職落區 撼林鄭顧問
蒙面法掀怒火全城抗爭還拖